\newpage
\pagestyle{empty}
\begin{spacing}{\myspacing}
\section*{Ringraziamenti}

Pensare al percorso che ho fatto in questi anni, così come tutte le persone che hanno contribuito a renderlo tale, mi rende felice e un pizzico nostalgico. Se sono arrivato qui, oltre che a me stesso, lo devo a tutte queste persone.
\vspace{2ex}
\newline \noindent Ringrazio il mio relatore, Prof. Maurizio Morisio, per la sua disponibilità e il suo sostegno durante il tirocinio e la tesi.
\vspace{2ex}
\newline \noindent Ringrazio i miei genitori, Gaetano e Maria, per tutti i sacrifici che hanno fatto, e che mi hanno permesso di arrivare dove sono. Senza il loro aiuto non sarei certamente qui ora.
\vspace{2ex}
\newline \noindent Ringrazio i miei nonni Vincenza, Domenico, Sofia e Santino, per il loro supporto e amore incondizionato.
\vspace{2ex}
\newline \noindent Ringrazio i miei zii e cugini per il loro supporto e affetto dimostratomi. 
\vspace{2ex}
\newline \noindent Anche se non coinvolti con l'università, vorrei ringraziare i miei amici più stretti per la loro preziosa compagnia: Vincenzo Petrillo, amico d'infanzia di una vita, ma anche Alberto Contaldi per la sua follia e Giuseppe Romano.
% \newline \noindent Even if not involved with actual projects, I would like to thank my other closest friend for their company during this experience: \textbf{Vincenzo Petrillo}, childhood friend of a lifetime, but also \textbf{Alberto Contaldi} (known as the \textbf{leccapali}) with his madness and \textbf{Giuseppe Romano} (known as the \textbf{tozzo sicario con presa a sigaro}).  
\vspace{2ex}
\newline \noindent Ringrazio i miei colleghi e amici:

\begin{itemize}[nosep] % 'nosep' removes extra spacing between items
    \item Gaetano, noto anche come Tanucc/TanoDev, per tutte le risate e i momenti di studio e divertimento condivisi.
    \item  Alessandro, noto anche come la Regina Regale, per la sua presenza regale durante i momenti di studio e divertimento, e tutte le risate condivise.
    \item Davide, noto anche come DaveBreaks, per i tanti momenti di divertimento condivisi insieme (non di studio dal momento che mi ha torturato con la grammatica e il padding [\texttt{187.92 px} numero perfetto], ma lo voglio bene lo stesso).
    \item Vorrei anche ringraziare Giorgio e Giuseppe (noto anche come LoHacker) per la loro compagnia e le tante risate condivise.
\end{itemize}
\vspace{2ex}
\noindent Insieme abbiamo condiviso la maggior parte dei giorni di studio, e li ringrazio per averli resi meno faticosi e certamente più divertenti, tra una risata e l'altra. Abbiamo condiviso tutta la difficoltà di questo corso, e siamo riusciti a superarla insieme.
\vspace{2ex}
\newline \noindent Ringrazio tutti voi con i quali ho condiviso una parte di me e del mio percorso.
\end{spacing}
% \newpage
% \pagestyle{empty}
% \begin{spacing}{\myspacing}
% \section*{Acknowledgements}

% Thinking about the journey I have made in those years, as well as all the people who helped make it so, makes me very excited and leaves me speechless. If I got here, besides myself, I owe it to all these people.
% \newline \noindent I thank my supervisor, Prof. Maurizio Morisio, for his availability and his support during the internship and thesis.
% \newline \noindent I thank my parents, Gaetano and Maria, for all the sacrifices they have made, and that allowed me to get where I am. Without their help I would certainly not be here now.
% \newline \noindent Even if not involved with university and actual projects, I would like to thank my closest friend for their precious company: Vincenzo Petrillo, childhood friend of a lifetime, but also Alberto Contaldi for his madness and Giuseppe Romano.
% % \newline \noindent Even if not involved with actual projects, I would like to thank my other closest friend for their company during this experience: \textbf{Vincenzo Petrillo}, childhood friend of a lifetime, but also \textbf{Alberto Contaldi} (known as the \textbf{leccapali}) with his madness and \textbf{Giuseppe Romano} (known as the \textbf{tozzo sicario con presa a sigaro}).  
% \newline \noindent I thank my colleagues and friends: 

% \begin{itemize}[nosep] % 'nosep' removes extra spacing between items
%     \item Gaetano, also known as Tanucc/TanoDev, for all the laughs and moments of study and fun shared together. 
%     \item Alessandro, also known as the Regal Queen, for his regal presence during many moments of study and fun, and all the laughs shared together.
%     \item Davide, also known as DaveBreaks, for the many moments of fun shared together (not of study since he tortured me with the grammar and the padding, but I still love him).
%     \item I would also like to thank Giorgio and Giuseppe (also known as LoHacker) for their company and the many laughs shared together.
% \end{itemize}
% \vspace{2ex}
% \noindent Together we shared most of the study days, and I thank them for making it less strenuous, and certainly more fun, between one laugh and the other. We also shared all the effort and difficulties of this course, and we managed to overcome them together. 
% \newline \noindent I thank all of you with whom I have shared a part of myself and my journey.
% \end{spacing}